<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<info xmlns="http://projectmallard.org/1.0/">

<item><p>Expéditeur :</p>
<p>L'adresse électronique de l'expéditeur ou son nom.</p></item>

<item><p>Destinataires :</p>
<p>Les destinataires du message.</p></item>

<item><p>CC :</p>
<p>Seulement les destinataires CC du message.</p></item>

<item><p>Cci :</p>
<p>Seulement les destinataires Cci du message. Cela ne peut évidemment s'appliquer qu'à des filtres sortants.</p></item>

<item><p>Expéditeur ou destinataires :</p>
<p>L'adresse électronique de l'expéditeur ou son nom ou les destinataires du message.</p></item>

<item><p>Sujet :</p>
<p>La ligne sujet du message.</p></item>

<item><p>En-tête spécifique :</p>
<p>Any header including <link xref="mail-composer-custom-header-lines">custom ones</link>.</p>
<p>Si un message utilise un en-tête plus d'une fois, Evolution ne prend en compte que la première occurrence, même si le message définit l'en-tête différemment la deuxième fois. Par exemple, si un message définit l'en-tête Resent-From: comme « engineering@exemple.com », puis qu'il le redéfinit comme « marketing@example.com », Evolution applique les filtres comme si la deuxième déclaration n'existait pas. Pour filtrer sur les messages qui utilisent des en-têtes plusieurs fois, utilisez une expression régulière.</p></item>

<item><p>Corps du message :</p>
<p>Recherche dans le texte effectif du message.</p></item>

<item><p>Expression :</p>
<p>(For programmers only) Match a message according to an expression you write in the Scheme language used to define <link xref="mail-filters">filters</link> in Evolution.</p></item>

<item><p>Date d'envoi :</p>
<p>Filtre les messages selon la date de leur expédition. Choisissez en premier les conditions que le message doit remplir, comme avant ou après une certaine date. Puis, choisissez la date. Le filtre compare l'horodatage du message à l'horloge du système au moment où le filtre est appliqué, ou à une date et heure spécifique choisie dans un agenda. Vous pouvez aussi lui demander de vérifier qu'un message soit dans un intervalle de temps relatif au filtre, comme par exemple entre deux et quatre jours.</p></item>

<item><p>Date de réception :</p>
<p>Cela fonctionne de la même manière qu'avec l'option Date d'envoi, sauf que la date où vous avez reçu le message est comparée aux dates que vous indiquez.</p></item>

<item><p>Étiquette :</p>
<p>Messages can have <link xref="mail-labels">labels</link> of Important, Work, Personal, To Do, or Later. You can set labels with other filters or manually.</p></item>

<item><p>Score :</p>
<p>Définit le score du message à n'importe quel nombre entier plus grand que 0. Vous pouvez configurer un filtre qui définit ou qui modifie le score d'un message, et un autre qui déplace le message que vous avez ainsi évalué. Le score d'un message n'est basé sur rien de particulier, c'est simplement un nombre que vous pouvez attribuer aux messages afin que d'autres filtres puissent les traiter.</p></item>

<item><p>Taille (Ko) :</p>
<p>Trie selon la taille du message en kilooctets.</p></item>

<item><p>État :</p>
<p>Filtre selon l'état d'un message. L'état peut être Répondre à, Brouillon, Important, Lu ou Pourriel.</p></item>

<item><p>Donner suite :</p>
<p>Checks whether the message is <link xref="mail-follow-up-flag">flagged for follow-up</link>.</p></item>

<item><p>Terminé :</p></item>
<!-- TODO: Explain usage of option "Completed On" once https://bugzilla.gnome.org/show_bug.cgi?id=698439 is fixed -->

<item><p>Pièces jointes :</p>
<p>Vérifie s'il y a une pièce jointe au courriel.</p></item>

<item><p>Mailing List:</p>
<p>Filtre selon la liste de diffusion de provenance du message. Ce filtre peut manquer des messages de certains serveurs de listes, car il vérifie l'en-tête X-BeenThere qui est utilisé pour identifier les listes de diffusion ou d'autres redistributeurs de courriels. Les messages provenant de serveurs de listes qui ne définissent pas correctement X-BeenThere ne seront pas interceptés par ces filtres.</p></item>

<item><p>Correspondance Regex :</p>
<p>(For programmers only) If you know your way around a <link href="https://en.wikipedia.org/wiki/Regular_expression">regex</link>, or regular expression, this option allows you to search for complex patterns of letters, so that you can find, for example, all words that start with a and end with m, and are between six and fifteen letters long, or all messages that declare a particular header twice. For information about how to use regular expressions, check the man page for the <cmd>grep</cmd> command.</p></item>

</info>
