<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<info xmlns="http://projectmallard.org/1.0/">

<item><p>Absender:</p>
<p>Die E-Mail-Adresse oder der Name des Absenders.</p></item>

<item><p>Empfänger:</p>
<p>Die Empfänger der Nachricht.</p></item>

<item><p>CC:</p>
<p>Die Empfänger einer Kopie der Nachricht.</p></item>

<item><p>Kopie an:</p>
<p>Nur die Empfänger im Feld »Blindkopie an«. Selbstverständlich kann dies nur auf Ausgangsfilter angewendet werden.</p></item>

<item><p>Absender oder Empfänger:</p>
<p>Die E-Mail-Adresse oder der Name des Absenders, oder der Empfänger der Nachricht.</p></item>

<item><p>Betreff:</p>
<p>Die Betreffzeile der Nachricht.</p></item>

<item><p>Bestimmte Kopfzeile:</p>
<p>Alle Kopfzeilen einschließlich <link xref="mail-composer-custom-header-lines">angepasste</link>.</p>
<p>Falls eine Nachricht die gleiche Kopfzeile mehr als einmal benutzt, so wertet Evolution nur ihr erstes Auftreten aus, selbst wenn die Nachricht die Kopfzeile beim zweiten Mal anders definiert. Wenn zum Beispiel eine Nachricht die Kopfzeile »Resent-From:« als »engineering@example.com« und dann nochmals als »marketing@example.com« definiert, so filtert Evolution, als ob der zweite Wert nicht existierte. Verwenden Sie reguläre Ausdrücke, um Nachrichten zu filtern, welche die gleichen Kopfzeilen mehr als einmal definieren.</p></item>

<item><p>Nachrichtenrumpf:</p>
<p>Sucht im Nachrichtentext der Nachricht.</p></item>

<item><p>Ausdruck:</p>
<p>(Nur für Programmierer) Eine Nachricht mit einem in der Programmiersprache Scheme geschriebenen Ausdruck vergleichen, mit dem <link xref="mail-filters">Filter</link> in Evolution definiert werden.</p></item>

<item><p>Verschickt-Datum:</p>
<p>Filtert Nachrichten gemäß dem Datum, an dem sie verschickt wurden. Wählen Sie zunächst die Bedingungen, die auf eine Nachricht zutreffen sollen, wie zum Beispiel vor einem bestimmten Zeitpunkt oder nach einem bestimmten Zeitpunkt. Wählen Sie dann den Zeitpunkt aus. Der Filter vergleicht den Zeitstempel der Nachricht mit der Systemzeit wenn der Filter angewendet wird, oder mit einem von Ihnen vorgegebenen Zeitpunkt. Es kann auch nach einem relativen Zeitpunkt gefiltert werden, also zum Beispiel zwei oder vier Tage zuvor.</p></item>

<item><p>Empfangsdatum:</p>
<p>Dies funktioniert genau so wie das Filtern gemäß dem Verschickt-Datum, nur dass hierbei der Zeitpunkt verglichen wird, an dem Sie die Nachricht erhalten haben.</p></item>

<item><p>Beschriftung:</p>
<p>Nachrichten können <link xref="mail-labels">Beschriftungen</link> wie Wichtig, Geschäftlich, Persönlich, Zu erledigen oder Später haben. Sie können Beschriftungen durch Filter oder per Hand anwenden.</p></item>

<item><p>Bewertung:</p>
<p>Setzt die Bewertung der Nachricht auf einen ganzzahligen Wert der größer als 0 ist. Sie können einen Filter haben, der die Bewertung setzt, und einen weiteren Filter, der auf der Bewertung basierend die Nachrichten in Ordner verschiebt. Eine Bewertung basiert auf keinen speziellen Eigenschaften, es handelt sich nur um eine Nummer, die Sie Nachrichten zuweisen können, damit andere Filter diese weiterverarbeiten können.</p></item>

<item><p>Größe (kB):</p>
<p>Sortiert gemäß der Größe der Nachricht in Kilobyte.</p></item>

<item><p>Status:</p>
<p>Filtert gemäß dem Status einer Nachricht, der Beantwortet, Entwurf, Wichtig, Gelesen, oder Unerwünscht sein kann.</p></item>

<item><p>Folgenachricht-Markierung</p>
<p>Prüft, ob die Nachricht <link xref="mail-follow-up-flag">zur Nachverfolgung markiert</link> ist.</p></item>

<item><p>Abgeschlossen am:</p></item>
<!-- TODO: Explain usage of option "Completed On" once https://bugzilla.gnome.org/show_bug.cgi?id=698439 is fixed -->

<item><p>Anlagen:</p>
<p>Filtert je nachdem, ob eine Nachricht einen Anhang besitzt.</p></item>

<item><p>Mailingliste:</p>
<p>Filtert basierend auf der Mailingliste, von welcher die Nachricht stammt. Dieser Filter prüft auf die X-BeenThere-Kopfzeile von Nachrichten, welche genutzt wird, um Mailinglisten zu kennzeichnen. E-Mails die von List-Servern stammen, die diese Kopfzeile nicht korrekt benutzen, werden von diesem Filter nicht erkannt.</p></item>

<item><p>Regex-Treffer:</p>
<p>(Nur für Programmierer) Falls Sie sich mit <link href="https://en.wikipedia.org/wiki/Regular_expression">Regex</link>, d.h. regulären Ausdrücken auskennen, ermöglicht Ihnen diese Option nach komplexen Mustern von Buchstaben zu suchen, so dass sie zum Beispiel alle Wörter finden können, die mit einem »a« beginnen und einem »m« enden, und zwischen sechs und fünfzehn Buchstaben lang sind, oder alle Nachrichten, in denen eine bestimmte Kopfzeile doppelt vorhanden ist. Für weitere Informationen darüber, wie reguläre Ausdrücke genutzt werden können, lesen Sie die Hilfeseite für den Befehl <cmd>grep</cmd>.</p></item>

</info>
