<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<info xmlns="http://projectmallard.org/1.0/">

<section id="advanced-search">
<title>Προχωρημένη αναζήτηση</title>
<steps>
<item><p>Επιλέξτε το μενού <guiseq><gui>Αναζήτηση</gui><gui>Προχωρημένη αναζήτηση</gui></guiseq> για άνοιγμα του πλαισίου διαλόγου.</p></item>
<item><p>Πατήστε στο <gui style="button">Προσθήκη κριτηρίου</gui> για προσθήκη οποιουδήποτε αριθμού κανόνων.</p></item>
<item><p>Επιλέξτε το κριτήριο από τον πτυσσόμενο κατάλογο και μετά πληκτρολογήστε μια καταχώριση αναζήτησης στο πεδίο.</p></item>
<item><p>Πατήστε στο <gui style="button">Εντάξει</gui> για λήψη των εμφανιζόμενων αποτελεσμάτων αναζήτησης.</p></item>
</steps>
</section>

<section id="clearing-search">
<title>Εκκαθάριση των αποτελεσμάτων αναζήτησης</title>
<p>Για να καθαρίσετε την προβολή αναζήτησης και να επιστρέψετε στην προεπιλεγμένη προβολή, πατήστε στο εικονίδιο <gui>Καθαρισμός</gui> στο πεδίο αναζήτησης συμβολοσειράς, ή επιλέξτε <guiseq><gui>Αναζήτηση</gui><gui>Καθαρισμός</gui></guiseq> από τη γραμμή μενού. Μπορείτε επίσης να πατήσετε το <keyseq><key>Shift</key><key>Ctrl</key><key>Q</key></keyseq> για καθαρισμό της αναζήτησης.</p>
</section>

<section id="saved-searches">
<title>Αποθηκευμένες αναζητήσεις</title>
<p>Εάν αναζητάτε κάτι μάλλον συχνά, θα προτιμάτε να μην το πληκτρολογείτε πολλές φορές. Σε αυτήν την περίπτωση, μπορείτε να χρησιμοποιήσετε τις αποθηκευμένες αναζητήσεις.</p>
<p>Για αποθήκευση των αποτελεσμάτων αναζήτησης, πατήστε είτε στο <gui>Αποθήκευση</gui> αντί για το <gui>Εντάξει</gui> στον διάλογο αναζήτησης, ή στην περίπτωση που τα αποτελέσματα αναζήτησης εμφανίζονται ήδη, επιλέξτε <guiseq><gui>Αναζήτηση</gui><gui>Αποθήκευση αναζήτησης</gui></guiseq>. Από τώρα αυτή η αναζήτηση θα είναι άμεσα διαθέσιμη από το μενού<gui>Αναζήτηση</gui>.</p>
</section>

<section id="editing-a-saved-search">
<title>Επεξεργασία αποθηκευμένης αναζήτησης</title>
<steps>
<item><p>Επιλέξτε <guiseq><gui>Αναζήτηση</gui><gui>Επεξεργασία αποθηκευμένων αναζητήσεων</gui></guiseq> από τη γραμμή μενού για το άνοιγμα παραθύρου.</p></item>
<item><p>Πατήστε το κουμπί <gui style="button">Επεξεργασία</gui> για να ανοίξετε το παράθυρο <gui>Επεξεργασία Κανόνα</gui>.</p></item>
<item><p>Επεξεργαστείτε τον τίτλο ή τα κριτήρια αναζήτησης από το πλαίσιο διαλόγου.</p></item>
<item><p>Πατήστε στο <gui>Εντάξει</gui>.</p></item>
</steps>
</section>

</info>
