<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<info xmlns="http://projectmallard.org/1.0/">

<item><p>Αποστολέας:</p>
<p>Η διεύθυνση αλληλογραφίας του αποστολέα ή το όνομα του αποστολέα.</p></item>

<item><p>Παραλήπτες:</p>
<p>Οι παραλήπτες του μηνύματος.</p></item>

<item><p>Κοινοποίηση:</p>
<p>Μόνο οι αποδέκτες κοινοποίησης του μηνύματος.</p></item>

<item><p>Κρυφή κοινοποίηση:</p>
<p>Μόνο οι αποδέκτες κρυφής κοινοποίησης του μηνύματος. Προφανώς αυτό μπορεί να εφαρμοστεί μόνο σε εξερχόμενα φίλτρα.</p></item>

<item><p>Αποστολέας ή αποδέκτες:</p>
<p>Η διεύθυνση αλληλογραφίας του αποστολέα ή το όνομα του αποστολέα ή των αποδεκτών του μηνύματος.</p></item>

<item><p>Θέμα:</p>
<p>Η γραμμή θέματος του μηνύματος.</p></item>

<item><p>Συγκεκριμένη κεφαλίδα:</p>
<p>Οποιαδήποτε κεφαλίδα που περιλαμβάνει <link xref="mail-composer-custom-header-lines">προσαρμοσμένες κεφαλίδες</link>.</p>
<p>Αν ένα μήνυμα χρησιμοποιεί μια κεφαλίδα περισσότερο από μία φορά, το Evolution δίνει σημασία μόνο στην πρώτη φορά, ακόμα και αν τη δεύτερη φορά η κεφαλίδα ορίζεται διαφορετικά. Για παράδειγμα, αν ένα μήνυμα καθορίζει την κεφαλίδα επαναποστολή από: σε "engineering@example.com" και μετά την ξαναορίζει ως "marketing@example.com", τότε το Evolution φιλτράρει σαν να μην συνάντησε το δεύτερο ορισμό. Για να φιλτράρετε μηνύματα που περιέχουν κεφαλίδες πολλαπλές φορές, χρησιμοποιήστε μια κανονική έκφραση.</p></item>

<item><p>Σώμα μηνύματος:</p>
<p>Αναζητά στο κείμενο του μηνύματος.</p></item>

<item><p>Έκφραση:</p>
<p>(Μόνο για προγραμματιστές) Ταίριασμα ενός μηνύματος σύμφωνα με μια έκφραση που γράφετε στη γλώσσα Scheme που χρησιμοποιείται για ορισμό του <link xref="mail-filters">φίλτρα</link> στο Evolution.</p></item>

<item><p>Ημερομηνία αποστολής:</p>
<p>Φιλτράρει τα μηνύματα σύμφωνα με την ημερομηνία κατά την οποία στάλθηκαν. Πρώτα, επιλέξτε τις συνθήκες τις οποίες θέλετε να πληρεί ένα μήνυμα, όπως πριν ή μετά μια συγκεκριμένη ώρα. Μετά επιλέξτε την ώρα. Το φίλτρο συγκρίνει την ώρα του μηνύματος με το ρολόι του συστήματος όταν τρέξει το φίλτρο, ή μια συγκεκριμένη ώρα και ημερομηνία που διαλέγετε από το ημερολόγιο. Μπορείτε επίσης να το κάνετε να ψάξει για ένα μήνυμα μέσα σε ένα χρονικό φάσμα σχετικό με το φίλτρο, όπως δύο ή τέσσερις μέρες πριν.</p></item>

<item><p>Ημερομηνία παραλαβής:</p>
<p>Αυτό δουλεύει παρόμοια με την επιλογή ημερομηνία αποστολής, με τη διαφορά ότι συγκρίνει την ώρα που λάβατε το μήνυμα με τις ημερομηνίες που ορίζετε.</p></item>

<item><p>Ετικέτα:</p>
<p>Τα μηνύματα μπορούν να έχουν <link xref="mail-labels">ετικέτες</link> σημαντικό, εργασία, προσωπικό, εκκρεμές, ή αργότερα. Μπορείτε να ορίσετε ετικέτες με άλλα φίλτρα ή χειροκίνητα.</p></item>

<item><p>Αποτέλεσμα:</p>
<p>Ορίζει το αποτέλεσμα του μηνύματος σε οποιοδήποτε ακέραιο αριθμό μεγαλύτερο από το 0. Μπορείτε να έχετε ένα ορισμένο φίλτρο ή να αλλάξετε το αποτέλεσμα του μηνύματος και έπειτα να εγκαταστήσετε ένα άλλο φίλτρο για μετακίνηση των μηνυμάτων που σημειώσατε. Το αποτέλεσμα ενός μηνύματος δε βασίζεται σε κάτι συγκεκριμένο: είναι απλά ένας αριθμός τον οποίο μπορείτε να αναθέσετε σε μηνύματα ώστε άλλα φίλτρα να τον επεξεργάζονται.</p></item>

<item><p>Μέγεθος (kB):</p>
<p>Ταξινομεί με βάση το μέγεθος του μηνύματος σε kilobytes.</p></item>

<item><p>Κατάσταση:</p>
<p>Φιλτράρει σύμφωνα με την κατάσταση του μηνύματος. Η κατάσταση μπορεί να είναι απαντημένο, πρόχειρο, σημαντικό, διαβασμένο ή ανεπιθύμητο.</p></item>

<item><p>Παρακολούθηση:</p>
<p>Ελέγχει αν το μήνυμα είναι <link xref="mail-follow-up-flag">με σημαία για παρακολούθηση</link>.</p></item>

<item><p>Ολοκληρωμένο την:</p></item>
<!-- TODO: Explain usage of option "Completed On" once https://bugzilla.gnome.org/show_bug.cgi?id=698439 is fixed -->

<item><p>Συνημμένα:</p>
<p>Ελέγχει εάν υπάρχει συνημμένο στο μήνυμα.</p></item>

<item><p>Κατάλογος ταχυδρομείου:</p>
<p>Φιλτράρει με βάση τον κατάλογο ταχυδρομείου από τον οποίο έφτασε το μήνυμα. Αυτό το φίλτρο μπορεί να χάσει μερικά μηνύματα από μερικούς διακομιστές καταλόγων, γιατί ελέγχει για την κεφαλίδα X-BeenThere, η οποία χρησιμοποιείται για να ταυτοποιεί καταλόγους ταχυδρομείου ή άλλους αναδιανομής αλληλογραφίας. Αλληλογραφία από διακομιστές καταλόγων οι οποίοι δεν ορίζουν την κεφαλίδα X-BeenThere σωστά δε θα φιλτραριστούν από τέτοια φίλτρα.</p></item>

<item><p>Ταίριασμα με Regex:</p>
<p>(Για προγραμματιστές μόνο) Αν γνωρίζετε το δρόμο σας με τις <link href="https://en.wikipedia.org/wiki/Regular_expression">κανονική έκφραση</link>, ή κανονικές εκφράσεις, αυτή η επιλογή σας επιτρέπει να αναζητάτε για πολύπλοκα μοτίβα γραμμάτων, ώστε να μπορείτε να βρείτε, για παράδειγμα, όλες τις λέξεις που ξεκινούν από α και τελειώνουν σε ο, και το μήκος τους είναι μεταξύ έξι και δεκαπέντε γραμμάτων, ή όλα τα μηνύματα που ορίζουν την συγκεκριμένη κεφαλίδα δύο φορές. Για πληροφορίες για τη χρήση των κανονικών εκφράσεων, ελέγξτε τη σελίδα man της εντολής <cmd>grep</cmd>.</p></item>

</info>
