<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<info xmlns="http://projectmallard.org/1.0/">

<item><p>Remitente:</p>
<p>La dirección de correo electrónico del remitente o el nombre del remitente.</p></item>

<item><p>Destinatarios:</p>
<p>Los destinatarios del mensaje.</p></item>

<item><p>Cc:</p>
<p>Sólo los destinatarios Cc del correo.</p></item>

<item><p>Cco:</p>
<p>Sólo los destinatarios con Cco de este mensaje. Obviamente esto sólo se puede aplicar a filtros salientes.</p></item>

<item><p>Remitente o destinatarios:</p>
<p>La dirección de correo electrónico del remitente, el nombre del remitente or de los destinatarios del correo.</p></item>

<item><p>Asunto:</p>
<p>La línea asunto del mensaje.</p></item>

<item><p>Cabecera específica:</p>
<p>Cualquier cabecera, incluyendo <link xref="mail-composer-custom-header-lines">las personalizadas</link>.</p>
<p>Si en un mensaje aparece más de una vez la misma cabecera, Evolution sólo se fija en la primera, aunque en la segunda el contenido sea diferente. Por ejemplo, si un mensaje declara la cabecera Reenviado-De: con «ingeniero@ejemplo.es» y a continuación la redefine como «marketing@ejemplo.es», Evolution aplicará el filtro como si la segunda declaración no apareciera. Para filtrar mensajes que utilizan varias cabeceras varias veces use una expresión regular.</p></item>

<item><p>Cuerpo del mensaje:</p>
<p>Busca en el texto efectivo del mensaje.</p></item>

<item><p>Expresión:</p>
<p>(Sólo para programadores) busca un mensaje que corresponda a una expresión escrita en lenguaje Scheme, usado para definir <link xref="mail-filters">filtros</link> en Evolution.</p></item>

<item><p>Fecha de envío:</p>
<p>Filtra los mensajes en función de la fecha de envío. En primer lugar, defina las condiciones que desea ver cumplidas con un mensaje, tales como antes de una hora determinada o después de de ella, etc. A continuación, especifique la fecha y hora. La fecha y hora del mensaje se compara con la hora del sistema al ejecutarse el filtro, o con una hora y fecha específica elegida en el calendario. Es posible incluso buscar mensajes dentro de un intervalo de tiempo relativo, por ejemplo, buscar mensajes en los últimos cuatro días.</p></item>

<item><p>Fecha de recepción:</p>
<p>Funciona del mismo modo que la opción Fecha de envío, excepto que compara la fecha y hora de recepción del mensaje con las fechas especificadas.</p></item>

<item><p>Etiqueta:</p>
<p>Los mensajes pueden tener las <link xref="mail-labels">etiquetas</link> Importante, Trabajo, personal, Tareas pendientes o Más tarde. Puede establecer etiquetas con otros filtros o manualmente.</p></item>

<item><p>Puntuación:</p>
<p>Establece la puntuación del mensaje con un número entero mayor que 0. Puede tener un filtro ajustado o cambiar la puntuación de un mensaje, y después configurar otro filtro par amover los mensajes que ha puntuado. La puntuación de un mensaje no está basada en nada en particular: es simplemente un número que puede asignar a mensajes para que otros filtros puedan procesarlos.</p></item>

<item><p>Tamaño (KB):</p>
<p>Ordenación basada en el tamaño del mensaje, en kilobytes.</p></item>

<item><p>Estado:</p>
<p>Filtros de acuerdo al estado de un mensaje. El estado puede ser Responder a, Borrador, Importante, Leído o SPAM.</p></item>

<item><p>Seguimiento:</p>
<p>Comprueba si el mensaje está <link xref="mail-follow-up-flag">marcado para seguimiento</link>.</p></item>

<item><p>Completado en:</p></item>
<!-- TODO: Explain usage of option "Completed On" once https://bugzilla.gnome.org/show_bug.cgi?id=698439 is fixed -->

<item><p>Adjuntos:</p>
<p>Comprueba si existe un adjunto para el correo.</p></item>

<item><p>Lista de correo:</p>
<p>Filtros basados en mensajes que provienen de listas de correo. Este filtro puede perder mensajes de algunos servidores de listas, porque comprueba la cabecera X-BeenThere, que se usa para identificar listas de correo u otras redistribuciones de correo. El correo proveniente de servidores de listas que no establezca adecuadamente la cabecera X-BeenThere no será filtrado.</p></item>

<item><p>Coincide con la expresión regular:</p>
<p>(Sólo para programadores) Si sabe lo que se hace con las <link href="https://en.wikipedia.org/wiki/Regular_expression">regex</link>, esta opción le permite hacer búsquedas de patrones complejos de letras de manera que, por ejemplo, podría encontrar todas las palabras que empiezan o acaban con «m» y tienen entre seis y quince letras de longitud, o distinguir todos los mensajes que tengan duplicada una determinada cabecera. Para saber cómo usar las expresiones regulares examine la página del manual del comando <cmd>grep</cmd>.</p></item>

</info>
