<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<info xmlns="http://projectmallard.org/1.0/">

<item><p>Отправитель:</p>
<p>The sender's email address or the name of the sender.</p></item>

<item><p>Получатели:</p>
<p>Получатели сообщения.</p></item>

<item><p>CC:</p>
<p>Only the CC recipients of the message.</p></item>

<item><p>BCC:</p>
<p>Only the BCC recipients of the message. Obviously this can only be applied to outgoing filters.</p></item>

<item><p>Sender or Recipients:</p>
<p>The sender's email address or the name of the sender or the recipients of the message.</p></item>

<item><p>Тема:</p>
<p>Строка темы сообщения.</p></item>

<item><p>Указанный заголовок:</p>
<p>Any header including <link xref="mail-composer-custom-header-lines">custom ones</link>.</p>
<p>If a message uses a header more than once, Evolution pays attention only to the first instance, even if the message defines the header differently the second time. For example, if a message declares the Resent-From: header as "engineering@example.com" and then restates it as "marketing@example.com", Evolution filters as though the second declaration did not occur. To filter on messages that use headers multiple times, use a regular expression.</p></item>

<item><p>Тело сообщения:</p>
<p>Поиски непосредственно в тексте сообщения.</p></item>

<item><p>Выражение:</p>
<p>(For programmers only) Match a message according to an expression you write in the Scheme language used to define <link xref="mail-filters">filters</link> in Evolution.</p></item>

<item><p>Date sent:</p>
<p>Фильтрует сообщения в соответствии с датой, когда они были отправлены. Во-первых, выберите условия, по которым вы хотите встретить сообщения, такие, как до или после данного времени. Затем выберите время. Фильтр сравнивает временной штамп сообщения с системными часами, когда запущен фильтр, или со специфическим временем и датой, которую вы выберете из календаря. Вы также можете искать сообщения внутри временного промежутка, относящегося к фильтру, такого, как от двух до четырёх дней назад.</p></item>

<item><p>Date received:</p>
<p>Это работает тем же способом, как параметр Отправлена дата, кроме этого, сравнивается время получения сообщения с датой, вами определённой.</p></item>

<item><p>Метка:</p>
<p>Messages can have <link xref="mail-labels">labels</link> of Important, Work, Personal, To Do, or Later. You can set labels with other filters or manually.</p></item>

<item><p>Вес:</p>
<p>Устанавливает "вес" сообщения целым числом, большим нуля. Вы можете одним фильтром установить или изменить вес сообщения, и затем настроить другой фильтр для перемещения оцененных сообщений. Вес сообщения не основывается на чём-то особенном: это просто число, которое вы назначаете сообщениям, чтобы другие фильтры могли совершить над ними действия.</p></item>

<item><p>Size (kB):</p>
<p>Сортирует, основываясь на размере сообщений в килобайтах.</p></item>

<item><p>Состояние:</p>
<p>Фильтрует в соответствии с состоянием сообщения. Состоянием может быть Ответ на, Черновик, Важное, Прочитанное или Спам.</p></item>

<item><p>К исполнению:</p>
<p>Checks whether the message is <link xref="mail-follow-up-flag">flagged for follow-up</link>.</p></item>

<item><p>Completed On:</p></item>
<!-- TODO: Explain usage of option "Completed On" once https://bugzilla.gnome.org/show_bug.cgi?id=698439 is fixed -->

<item><p>Вложения:</p>
<p>Checks whether there is an attachment for the email.</p></item>

<item><p>Mailing List:</p>
<p>Фильтрует, основываясь на списке рассылок, из которого пришло письмо. Этот фильтр может пропустить сообщения из некоторых серверов списков, поскольку он проверяет заголовки X-BeenThere, которые используются для идентификации списков рассылки или других распространителей почты. Почта из серверов рассылок, которые не настроены правильно на X-BeenThere, не могут быть определены этими фильтрами.</p></item>

<item><p>Соответствует рег. выражению:</p>
<p>(For programmers only) If you know your way around a <link href="https://en.wikipedia.org/wiki/Regular_expression">regex</link>, or regular expression, this option allows you to search for complex patterns of letters, so that you can find, for example, all words that start with a and end with m, and are between six and fifteen letters long, or all messages that declare a particular header twice. For information about how to use regular expressions, check the man page for the <cmd>grep</cmd> command.</p></item>

</info>
