<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<info xmlns="http://projectmallard.org/1.0/">

<item><p>Bidaltzailea:</p>
<p>The sender's email address or the name of the sender.</p></item>

<item><p>Hartzaileak:</p>
<p>Mezuaren hartzaileak.</p></item>

<item><p>CC:</p>
<p>Only the CC recipients of the message.</p></item>

<item><p>BCC:</p>
<p>Only the BCC recipients of the message. Obviously this can only be applied to outgoing filters.</p></item>

<item><p>Sender or Recipients:</p>
<p>The sender's email address or the name of the sender or the recipients of the message.</p></item>

<item><p>Gaia:</p>
<p>Mezuaren gaia.</p></item>

<item><p>Goiburu espezifikoa:</p>
<p>Any header including <link xref="mail-composer-custom-header-lines">custom ones</link>.</p>
<p>If a message uses a header more than once, Evolution pays attention only to the first instance, even if the message defines the header differently the second time. For example, if a message declares the Resent-From: header as "engineering@example.com" and then restates it as "marketing@example.com", Evolution filters as though the second declaration did not occur. To filter on messages that use headers multiple times, use a regular expression.</p></item>

<item><p>Mezuaren gorputza:</p>
<p>Mezuaren barruko testuan bilatzen du.</p></item>

<item><p>Adierazpena:</p>
<p>(For programmers only) Match a message according to an expression you write in the Scheme language used to define <link xref="mail-filters">filters</link> in Evolution.</p></item>

<item><p>Date sent:</p>
<p>Bidali ziren egunaren arabera iragaziko dira mezuak. Aukeratu mezuak bete behar dituen baldintzak -- halako eguna baino lehenago edo beranduago bidalitakoak, eta abar. Ondoren, aukeratu ordua. Iragazkiak mezuaren ordu-zigilua sistemaren erlojuarekin edo egutegian aukeratu duzun data eta orduarekin konparatuko du. Denbora erlatiboa ere marka dezakezu, esate baterako, duela 2-4 egun bitartean bidalitakoak.</p></item>

<item><p>Date received:</p>
<p>Bidaltze-dataren antzera funtzionatzen du, baina mezua hartu zenuen eguna eta ordua konparatzen ditu zuk zehaztutako balioekin.</p></item>

<item><p>Etiketa:</p>
<p>Messages can have <link xref="mail-labels">labels</link> of Important, Work, Personal, To Do, or Later. You can set labels with other filters or manually.</p></item>

<item><p>Puntuazioa:</p>
<p>Mezuaren puntuazioan 0 baino handiagoak diren zenbakiak jartzen ditu. Iragazki bat jarri edo mezu-puntuazioa alda dezakezu, eta, ondoren, beste iragazki bat jarri, puntuazioa eman diezun mezuak lekuz aldatzeko. Mezuen puntuazioak ez du oinarri zehatzik: iragazkiek prozesatu ahal izan ditzaten mezuei ematen zaien zenbaki bat da.</p></item>

<item><p>Size (kB):</p>
<p>Mezuaren tamainaren arabera ordenatzen ditu mezuak, kilobyte-tan neurtuta.</p></item>

<item><p>Egoera:</p>
<p>Mezuaren egoeraren arabera iragazten du. Egoera posibleak: Erantzunda, Zirriborroa, Garrantzitsua, Irakurriak edo Baztergarriak.</p></item>

<item><p>Jarraipena:</p>
<p>Checks whether the message is <link xref="mail-follow-up-flag">flagged for follow-up</link>.</p></item>

<item><p>Completed On:</p></item>
<!-- TODO: Explain usage of option "Completed On" once https://bugzilla.gnome.org/show_bug.cgi?id=698439 is fixed -->

<item><p>Eranskinak:</p>
<p>Checks whether there is an attachment for the email.</p></item>

<item><p>Mailing List:</p>
<p>Mezua etorri zen posta-zerrendan oinarrituta iragazten du. Baliteke iragazki honek zerrenda-zerbitzari batzuetako mezuak galtzea, X-BeenThere goiburuaren bila joaten delako, eta goiburu hori posta-zerrendak edo beste posta-birbanatzaile batzuk identifikatzeko erabiltzen da. Halako iragazkiek ez dute hartzen X-BeenThere ezartzen ez duten zerrenda-zerbitzarietako posta.</p></item>

<item><p>Adierazpen erregularra:</p>
<p>(For programmers only) If you know your way around a <link href="https://en.wikipedia.org/wiki/Regular_expression">regex</link>, or regular expression, this option allows you to search for complex patterns of letters, so that you can find, for example, all words that start with a and end with m, and are between six and fifteen letters long, or all messages that declare a particular header twice. For information about how to use regular expressions, check the man page for the <cmd>grep</cmd> command.</p></item>

</info>
